<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<OralTest>
	<Ques id="1">
	    <Mark>1</Mark>
		<Question>
			低能见度起飞（低能见度起飞（LVTO, Low visibility take-off）：是指 RVR 低于什么值时的起飞？ LVTO, Low visibility take-off）：是指 RVR 低于什么值时的起飞？

		</Question>
		<Answer>
			RVR 低于 400 米时的起飞。

		</Answer>
           
	</Ques>
	<Ques id="1">
	    <Mark>1</Mark>
		<Question>
			运行涉及到高度时，我们经常使用平均海平面，机场标高，入口标高等参考基准。请问 MDA 是以什么基准？</Question>
		<Answer>a.

			MDA 以平均海平面为基准。

		</Answer>
           
	</Ques>
	<Ques id="1">
	    <Mark>0</Mark>
		<Question>
			运行涉及到高度时，我们经常使用平均海平面，机场标高，入口标高等参考基准。请问 MDH 是以什么基准？

		</Question>
		<Answer>
			MDH 以机场标高为基准，如果入口标高在机场标高之下 2 米以上，则以入口标高为基 准。盘旋进近的 MDH 是以机场标高为基准。


		</Answer>
           
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			运行涉及到高度时，我们经常使用平均海平面，机场标高，入口标高等高度参 考基准。 请问 DA 是以什么基准？
		</Question>
		<Answer>
			DA 以平均海平面为基准。

		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			运行涉及到高度时，我们经常使用平均海平面，机场标高，入口标高等参考基 准。请 问 DH 是以什么基准？
		</Question>
		<Answer>
			DH 以入口标高为基准。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			当我们从着陆跑道入口看时，跑道中线灯为白色。请问跑道最后的 3000 英尺到 跑道末 端，中线灯的颜色如何变化？
		</Question>
		<Answer>
			跑道最后 3000 英尺：接下来的 2000 英尺白灯开始和红灯交替；在跑道最后 1000 英 尺，所有跑道中线灯都为红色。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞当你在落地滑跑过程中看到第一个红色中线灯，说明距跑道头大约还有多远？
		</Question>
		<Answer>
			落地滑跑过程中看到第一个红色中线灯说明距跑道头约 900 米
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			典型的全天候运行机场灯光设备中包括障碍物和跑道末端灯、跑道入口灯和滑 行道中 线灯、跑道边灯和进近灯、滑行道边灯、中间等待位置灯。作为机组，你知道它们分别 是什么颜色的？
		</Question>
		<Answer>
			障碍物和跑道末端灯：红色
			跑道入口灯和滑行道中线灯：绿色
			跑道边灯和进近灯：白色
			滑行道边灯：蓝色
			中间等待灯：黄色
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			应用 CDFA 技术，当我们复飞时，我们可以在 MAPt 点之前开始转弯机动吗？
		</Question>
		<Answer>
			不允许，任何复飞过程中的转弯机动不允许早于 MAPt。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			作为机长，你知道Ⅰ类运行（CAT Ⅰ）的运行标准中 VIS 和 RVR 的要求是多少？
		</Question>
		<Answer>
			Ⅰ类运行（CAT Ⅰ）：VIS 不小于 800 米或 RVR 不小于 550 米
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			寒冷天气下，当飞行员的视野范围内没有差异明显的地面参照物时，易产生白洞效应。 此时我们该怎么做？
		</Question>
		<Answer>
			当发生白洞效应时应当立即转入仪表飞行。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			冰雾会在静风温度或低于-32℃情况下形成。它最有可能形成在城市区域，还是野外区 域？
		</Question>
		<Answer>
			城市区域。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			日常飞行中，我们经常能看到雷雨云砧，它能从核心开始蔓延至数公里远。你知道它的 主要成分是什么吗？
		</Question>
		<Answer>
			冰晶。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			寒冷天气下，当我们的机翼被冰污染时，飞机的临界迎角和失速速度会有什么变化？
		</Question>
		<Answer>
			临界迎角减小，失速速度增大
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			什么叫露点温度。(AC00-6A)
		</Question>
		<Answer>
			当空气中水汽含量不变且气压一定时，气温降低到使空气达到饱和时的温度，称为露点温度，简称露点。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			结冰会影响翼型的升力系数，最大升力系数(CLmax)会随着结冰会发生什么显著变化？
		</Question>
		<Answer>
			减小。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			我们在寒冷天气飞行时，经常会发现飞机在初始爬升阶段更容易积冰，为什么？
		</Question>
		<Answer>
			因为低速往往会转化为大迎角。这就将飞机的下部和机翼暴露在了结冰条件下，导致比 巡航 过程中更严重的积冰
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			在冻雨或冻雾中着陆后，怀疑积冰，是否应该立即收上襟缝翼等操纵面？该如何处置？
		</Question>
		<Answer>
			不应立即收上。 在冻雨或冻雾中着陆后，如果怀疑有积冰，可以暂缓收上襟缝翼等操 纵面，待到位后再确认是否可以收上这些操纵面，待到位后再确认是否可以收上这些操纵面，以防止结构损伤
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			在温度低于-20℃时，云基本上就是由冰粒组成的。一般情况下，当存在较多的 冰粒和 较少的液滴时，机体积冰的可能性会降低。这是由于冰粒容易从机身表 面弹开。如果 这时候飞机防冰系统接通，还会积冰吗？
		</Question>
		<Answer>
			会。冰粒会在撞击机体后融化，并在相对温度较低 的后部机体表面上重新冻结
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			当我们飞入积状云的云砧部分时，由于冰晶的吸入，可能会导致推力发生什么变化？
		</Question>
		<Answer>
			非指令的推力减少
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞行中我们经常会遇到层状云和积状云，相比较而言，哪种云更容易迅速结冰？
		</Question>
		<Answer>
			积状云
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			当我们飞入层状云，遇到了结冰，我们该如何迅速离开结冰区？
		</Question>
		<Answer>
			在层状云中的冰层垂直厚度很少超过 900 米，因此飞机高度改变几百米就可以脱离结 冰区。

		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			作为机组，列举你所知道的与对流天气有关的危险天气现象。
		</Question>
		<Answer>
			较低高度，空速指示器指示将低于实际空速。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日，你的飞机的皮托管阻塞，但和它相连的排水口未堵塞。这时空速指示会有什么变 化？
		</Question>
		<Answer>
			空速指示器指示降至零。
		</Answer>
	</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		寒冷天气下飞行，当我们需要空中等待时，较快的速度和较慢的速度相比，哪种更容易 产生积冰？
	</Question>
	<Answer>
		较慢的速度更容易产生积冰

	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		寒冷天气下，在地面，如果你的航空器温度高于外部环境，且油箱不处于全满状态，油 箱内会发生什么不利现象？
	</Question>
	<Answer>
		寒冷的气温将使油箱内冷凝出水
	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		作为飞行机组，我们应该对云的构成有一定了解： 在温度低于多少℃时，云基本上就 是由冰粒组成的？
	</Question>
	<Answer>
		低于-20 ℃
	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		寒冷天气下，你的飞机爬升期间进入大面积的积状云，此时全温为-3 摄氏度， 突然出 现了失速，但没有任何失速警告，请问可能会是什么原因？
	</Question>
	<Answer>
		失速指示器开关冻结，失速警告系统没有向飞机提供任何失速警告。或，因为翼型上有 冰，污染减小了升力，导致机翼在较低的迎角失速，从而失速发生在失速警告之前，引 发俯仰或横滚不正常
	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		秋冬季西伯利亚冷空气南下叫什么锋？春夏暖空气自西南向上推进叫什么锋？春季和 秋季时常会有两个锋面对峙在长江流域，这叫什么锋？请你分别阐述这三个锋面的概念
	</Question>
	<Answer>
		当不同温度、压力或相对湿度的气团相遇，锋 就形成了。 第一个是冷锋：如果移动的 时候冷空气取代暖空气，称为冷锋。
		第二个是暖锋：如果锋面移动的时候暖空气取代 冷气，称为暖锋。第三个是锢囚锋：当一个较暖气团在两个冷气团之间，并被迫抬升到 更高的高度上，就形成了锢囚锋。

	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		雷暴中的上升气流可以使充足的大水滴向上运动到冻结层以上，形成过冷水滴。在一定 温度范围内之间，大量过冷水滴会迅速形成明冰，给飞行带来很大的危害。请问这个温 度范围是从多少到多少摄氏度？
	</Question>
	<Answer>
		0 到-15℃

	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		雷暴附近绕飞时为避免严重积冰，机组应选择低于冻结层的高度，或在温度至少低于零 下多少摄氏度℃的高度？
	</Question>
	<Answer>
		低于零下 15℃
	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		进近过程中，在 1000 英尺 AGL 以下如果出现大幅偏差，例如空速或垂直速率变化超过一定值，机组应怀疑有风切变，建议立即执行复飞程序。请问这两个值分别是多少？
	</Question>
	<Answer>
		±15 节，±500 英尺/分钟
	</Answer>
</Ques><Ques id="1">
	<Mark>0</Mark>
	<Question>
		风切变的识别对于及时改出至关重要。起飞过程中，在 1000 英尺 AGL 以下如果出 现 大幅偏差，例如空速或垂直速率变化超过一定值，机组应怀疑有风切变，开始执行推荐 的改出程序。请问这两个值分别是多少？
	</Question>
	<Answer>
		±15 节，±500 英尺/分钟
	</Answer>
</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			所有的雷暴都可能隐藏有危害性的湍流，较严重的湍流可能会对飞机造成损害。即使没 有冰击雹击电击，建议也不要在雷暴的砧状云下方飞过。请问为什么？
		</Question>
		<Answer>
			该处存在严重的晴空颠簸
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞行中，如果无法绕过雷暴，你作为机长应该怎么决断？
		</Question>
		<Answer>
			应等待或备降，直至雷暴消散
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			如因为某种原因误入了雷暴，此时的对驾驶舱灯光的操作有什么建议？
		</Question>
		<Answer>
			将驾驶舱的灯光调至最亮，避免闪电造成的短时成的短时失明 。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞行中，我们经常会遇到雷暴。做为机组，请你简单列举雷暴对飞机可能造成的危害或 现象。
		</Question>
		<Answer>
			a) 龙卷风、
			b) 湍流、
			c) 结冰、
			d) 冰雹、
			e) 低云及低能见度、
			f) 对于高度表的影响、
			g) 闪电、
			h) 发动机吸水。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			从驾驶舱目视观察到邻近的云向不同方大范围移动，或烟柱的切变并向不同方飘散，或 在飑线前的滚轴云，这些都意味可能存在什么？
		</Question>
		<Answer>
			风切变
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			2.	在什么时候升力等于重力，推力等于阻力？
		</Question>
		<Answer>
			在稳定等速飞行中，升力等于重力，推力等于阻力。升力和重力的任何不相等将引起爬升率或下降率的变化。在稳定飞行时推力和阻力的任何不相等将引起爬升或下降率的变化。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日飞行，你由于疏忽误入雷暴中，为了减少滞留雷暴时间，此时你该如何选择最佳路 线是？为什么？
		</Question>
		<Answer>
			进入雷暴，不建议回转，直线穿越通常是减少滞留雷暴时间的最佳选择。转弯会增加飞 机的负荷。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日着陆前，塔台告诉你跑道的起飞一边上存在微下击暴流。你在正常拉平过程中遇到 了逐渐增强的逆风切变，此时飞机的性能会发生什么变化？会导致什么风险？
		</Question>
		<Answer>
			性能：逐渐增强的逆风切变增加了指示空速，从而增加了飞机性能。飞机将向上抬头以 减小空速。
			风险：这种类型的风切变在正常拉平过程中可能减小正常减速率，从而导致平飘过长直 至冲出跑道。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日短五边，你进近中遇到了逐渐增强的顺风切变，此时飞机的性能会发生什么变化？ 会导致飞机运动趋势发生什么变化？
		</Question>
		<Answer>
			性能：逐渐增强的顺风切变将减小指示空速，降低飞机性能。由于速度损失，飞机将向 下低头以增加速度。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			当跑道边灯或跑道末端灯不工作时，夜间可否起飞？
		</Question>
		<Answer>
			不可以
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			地面运行时，使用航空器外部灯光系统会让航空器更易于辨认，从而确保安全。请问， 发动机运转时，什么灯光必须打开？
		</Question>
		<Answer>
			防撞灯
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			从跑道上滑跑时，你看到跑道边灯由白色变为黄色，说明什么？
		</Question>
		<Answer>
			说明已到达跑道末端 600m 或跑道长度的三分之 一（二者取小值）
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			作为飞行员，必须熟悉滑行道的灯光和标志的颜色。请问，滑行道边灯，滑行道中线灯， 滑行道的中线标志，分别是什么颜色？
		</Question>
		<Answer>
			滑行道边灯是蓝色，滑行道中线灯是绿色，滑行道中线标志为黄色线。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			通常在跑道的每个进近端，设置有两条明显的粗的白色条块。请问这两个明显粗的白色 条块是什么？有什么用？
		</Question>
		<Answer>
			跑道的瞄准点标志。为驾驶员操纵飞机着陆提供目视参考。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞行员要加强情景意识，如果无线电异常的安静，机组应该怎么做？
		</Question>
		<Answer>
			应检查无线电设备是否存在故障，或联系管制员
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			接地带灯为白色，对称于跑道中线，从跑道入口开始纵向延伸 900m，标明跑道的大致 接地区域。请问，是否所有的跑道都有接地带灯？什么样的跑道必须设置接地带灯？
		</Question>
		<Answer>
			不是所有跑道都有接地带灯。在Ⅱ类或Ⅲ类精密进近跑道的接地带必须设置接地带灯。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			飞机在跑道外等待的时候，前轮没有过等待线，但是机头过了等待线，是否可以？为什 么？
		</Question>
		<Answer>
			不可以。未得到空中交通管制的进入跑道许可前，飞机的任何部位均不能越过跑道等待 位置标志的实线。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			地面进入停机坪，当你看到地面指挥人员“急速”伸开两臂和指挥棒，举至头部上方， 交叉挥动指挥棒。请问这个手势信号是什么意思？
		</Question>
		<Answer>
			紧急停住
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日，机组滑行至跑道头准备起飞，观察到附近的风向袋沿跑道的顺风方向吹起了约 15 度。此时你是否能将风向袋作为起飞放行的标准？为什么？你如何处置？
		</Question>
		<Answer>
			不能作为起飞放行的标准。风向袋被风吹后的状态虽然可估算出一定的风速，但由于风 向袋材质的不同，被风吹起的角度不一定对应固定的风速。此时应向管制员了解实时风向风速作为能否起飞的依据。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日，机组在北京机场着陆后，管制员指挥机组沿出口滑行道脱离跑道，飞机刚减速准 备进入出口滑行道，副驾驶就开始收襟翼。请问，这样做正确吗？
		</Question>
		<Answer>
			不正确。着陆后，非必要的通话和操作均应在飞机完全脱离跑道后执行（如切换频率、 收襟翼和调整配平等）
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日，机组着陆后沿出口滑行道脱离跑道时，飞机机头刚进入出口滑行道，副驾驶就报 告脱离跑道。请问，这样正确吗？如不正确，你认为应该什么时候报告脱离跑道？
		</Question>
		<Answer>
			不正确。着陆后脱离跑道时应确保整个飞机包括机尾部分均脱离跑道等待线以外
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			某日，机组在飞行准备时，发现该机场平面图上有“HS1、HS2…….HS8”等标识。滑行 时，管制员所给的滑行路线正好需要经过 HS1。请问“HS”代表什么意思？机组经过此 处，该如何应对？
		</Question>
		<Answer>
			“HS”代表“热点”，该标志表示在此位置已发生过不安全事件，或者有潜在的相撞和 跑道入侵等风险，需要机组特别注意。驾驶员应认真观察该热点的特点，在滑行至热点 附近时确认滑行指令，并认真观察外部地面标志与其他航空器，避免造成冲突或滑错。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			红色的停止排灯亮起表明所有飞机应该停止，禁止穿越跑道。某日，机组在平行跑道机 场着陆，脱离后需要穿越另一条跑道，此时观察到该跑道前的红色的停止排灯已熄灭， 并观察跑道上无起飞或落地的航空器，机组能否穿越该跑道？如不能，你认为何时才能 穿越？
		</Question>
		<Answer>
			不能。即使停止排灯已熄灭，仍需得到管制员 的穿越指令方可进行穿越。
		</Answer>
	</Ques>
	<Ques id="1">
		<Mark>0</Mark>
		<Question>
			跑道中线灯用于标明跑道中线位置，通常沿跑道中线设置。作为飞行员，必须 了解其 颜色随跑道距离变化的特点，请问中线灯的颜色是如何变化的？
		</Question>
		<Answer>
			A.从跑道入口到距跑道末端 900m 处的跑道中 线灯是发可变白光的恒光灯；从距跑道 末端 900m 到 300m 之间的跑道中线灯是交替的可 发变白光和发红色光的恒光灯；从 距跑道末端 300m 到跑道末端是发红色光灯；
			B.在跑道长度小于 1800m 的情况下，从跑道的可用着陆长度的中点到距跑道末端 300m 处跑道中线灯交替地发可变白色光和红色光。

		</Answer>
	</Ques>
	</OralTest>